[核攬抄］

華爾街日報報導，美國國務院即將公布的報告指出，中國正計劃在新疆進行小當量的核實驗，此舉會違反全面禁止核試的國際條約。美中兩國，因南海、貿易與中共肺炎而緊繃的關係，很可能再添波瀾。

美國的報告未能提出證據，但中國2019年全年在新疆羅布泊核試基地進行了多項活動，讓華府擔心北京可能違反「零當量」核武測試禁令。零當量核試驗是指不會有核彈頭爆炸所引發的那種連鎖反應。

華府中國問題專家石藏山說：「核實驗消息應該是中共有意釋放出來的，這個信息說明一點，面對國際社會高漲的追責、賠償的壓力，中共快撐不住了。」

石藏山表示，極權政權面臨倒台、被清算結局，又無能為力之時，一定會做出魚死網破的攬炒架勢。就像現在的北韓，疫情快使其經濟崩盤了，近期不斷發射導彈威脅周邊國家，其意圖就是向周邊國家傳遞信息：「用錢財換和平」。只是現在都在忙自己國家的疫情，沒功夫搭理它。

石藏山說：「共產極權政權的思維是一樣的，但中共與北韓不同，『核攬炒』是中共對抗被清算的終極手段。」

中國突然公布三種情況下必定動用核武

第一，在中國核武器或核設施遭受敵人各種常規武器襲擊的情況下。

第二，在中國航空母艦、戰略飛彈核潛艇遭受敵人核武器或常規武器襲擊的情況下。

第三，在中國本土重要設施、水利工程或居民聚居地遭受敵人襲擊的情況下。

學術討論 核戰下各國可以點應對
DF-41 15000射程 可裝10個核彈頭
嘅土共

拎全球做人質似係中國做既野